---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Allah è diverso da Dio?
date: 2024-05-25
description: I musulmani adorano lo stesso Dio adorato dai profeti Noè, Abramo, Mosè
  e Gesù. La parola "Allah" è semplicemente la parola araba che indica Dio Onnipotente.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573107
---

I musulmani adorano lo stesso Dio adorato dai profeti Noè, Abramo, Mosè e Gesù. La parola "Allah" è semplicemente la parola araba che indica Dio Onnipotente - una parola araba ricca di significato, che definisce l'unico e solo Dio. Allah è anche la stessa parola che i cristiani e gli ebrei di lingua araba usano per riferirsi a Dio.

Tuttavia, sebbene musulmani, ebrei e cristiani credano nello stesso Dio (il Creatore), i loro concetti nei Suoi riguardi differiscono in modo sostanziale. Ad esempio, i musulmani rifiutano l'idea che Dio abbia dei partner o che faccia parte di una "trinità", e attribuiscono la perfezione solo a Dio, l'Onnipotente.
